\chapter{Projekt}

\paragraph*{}
Ziel unseres Projektes war es, eine Implementierung des Spielklassikers Pong auf dem Mikrocontroller zu schaffen. Das Projekt kann in 4 Unterabschnitte unterteilt werden. Als erstes versuchten wir ein angeschlossenes Oszilloskop über die DA-Wandler als Bildschirm zu verwenden. Darauf implementierten wir die Spiellogik. Anschließend erscheine es sinnvoll weitere zwei Controller zur Steuerung zu nutzen, damit die Spieler über mehr Bewegungsfreiheit verfügen und die Technik nicht leidet. Dafür entwickelten wir ein primitives Protokoll mit dessen Hilfe alle Spieldaten über die Transiver ausgetauscht werden können. Zu letzten beschäftigten wir uns mit der Steuerung selbst.

\section*{Grafikausgabe}

\paragraph*{}
Um die Ausgabe auf dem Oszilloskop umzusetzen sahen wir grundsätzlich mehrere Möglichkeiten. Gemein ist bei allen Ansätzen, dass zu einem Zeitpunkt, auf Grund der Konstruktionsweise des Oszilloskops, nur ein Punkt dargestellt werden kann. Daher wird es nötig ein Bild zu zeichnen, in dem in einem für das menschliche Auge nicht auflösbarem Zeitintervall alle Bildpunkte einmal angesteuert werden (bestenfalls sogar mehrfach).

\paragraph*{}
Um Formen darzustellen bieten sich grundsätzlich zwei Möglichkeiten: Es können entweder Punkte oder Pfade gespeichert werden. Da Pfade bei der Darstellung auf dem Oszilloskop sowieso wieder in Punkte umgewandelt werden müssen, und anders als bei herkömmlichen Computern keine vorgefertigten Lösungen in Hardware dafür existieren, entschieden wir uns, gleich mit Punkten zu arbeiten. 

\paragraph*{}
Als letztes mussten wir noch entscheiden wie wir die Punktmengen effizient speichern und gleichzeitig die resultierenden Bilder effizient aufbauen können. Hierbei können Punkte entweder in Matrizen von Wahrheitswerten, wobei die Indizes den Koordinaten entsprechen, oder gleich als Liste von Koordinatenpaaren gespeichert werden. Ersteres ist besonders von Vorteil, wenn es für die Performance wichtig ist benachbarte Bildelemente zeitnahe darzustellen. Allerdings wird in unserem Anwendungsfall eine große Menge an Feldern existieren, die nicht vorhandene Punkte beschreiben und trotzdem abgearbeitet und gespeichert werden müssen. Da wir theoretisch wahlfreien Zugriff auf der Mattscheibe des Oszilloskops haben und der Speicher des Controllers sehr beschränkt ist, entschieden wir uns die Bilder mittels Punktlisten zu speichern. Die Realität zeigte das die Bildqualität von der Lokalität der aufeinander folgender Punkte profitieren kann, da es dann weniger nach leuchtende Stahlbewegungen auf dem Bildschirm gibt (vergleiche endgültige Lösung).

\paragraph*{}
Zur Umwandlung unserer Koordinaten in Spannungswerte, mit denen das Oszilloskop angesteuert werden kann, nutzen wir die zwei Digital-Analogwandler unseres Controllers. Die Umwandlung sollte gleichmäßig und dauerhaft erfolgen, um ein möglichst gute Bildqualität zu erreichen (insbesondere kein Stocken oder Aussetzen des Bildes). Da das Hauptprogramm noch Berechnungen zum eigentlichen Spiel berechnen soll, erscheint es sinnvoll auf die eingebaute DMA zurückzugreifen um die Umwandlung mit neuen Eingabedaten zu versorgen und zu damit zu starten. Wir testeten verschiedene Konstellationen und Modi der DMA. Insbesondere die Wahl des Interrupts der die DMA zum Übertragen der neuen Werte auffordert stellte sich als Schwierigkeit heraus. Es muss eine Abwägung statt finden zwischen, der Anzahl der Punkte (und damit auch Bilder) die pro Sekunde gezeichnet werden und der für das Hauptprogramm verfügbaren Rechenzeit, da die CPU während der DMA Aktivität angehalten wird. Nach versuchen das Ende einer Wandlung zu nutzen entschieden wir uns letztendlich auf Grund der guten Steuerbarkit und zu Gunsten der Rechenzeit im Hauptprogramm für einen Timer geschützte Lösung.

\paragraph*{}
Da zu diesem frühen Zeitpunkt noch keine Daten zum Ausgeben zur Verfügung standen nutzten wir auf Empfehlung die Lissajou-Figuren um unsere Darstellung zu testen. Die sind Schwingungen von zwei Trigonometrischen Funktionen zweidimensional aufgetragen. Je nach Frequenzverhältnis entstehen dabei verschiedene Schwingungen, wobei einige Aussehen wir räumliche Objekte in Drehbewegungen. 

\lstinputlisting[caption=Lissajous Figuren]{src/project_lissajou.c}

Diese Simulation unserer späteren Umsetzung hat vor allem den Vorteil, das im Hauptprogramm fortwährend die nächste Darstellung der Funktion berechnet wird und wir so gut abschätzen konnten, wie viel Rechenzeit zwischen den Umwandlungen zur Verfügung steht.

\section*{Spiellogik}

\section*{Kommunikationsprotokoll}

\paragraoh*{}
Um die Komunikation zwischen dem Server und den Clienten möglichst einfach und dynamisch zu gestallten, haben wir ein simples Protokoll entworfen welches im großen und ganzen aus den folgenden Nachrichten besteht.

\begin{longtable}{p{0.4\textwidth}p{0.5\textwidth}}

\textbf{Nachricht} &
\textbf{Wirkung}
\endhead
\hline

\begin{lstlisting} 
W
\end{lstlisting} &
Waiting for Players - Wird vom Server gesendet wenn er noch nicht genug Spieler hat um ein Spiel zu starten. Ein Client antwortet auf diese Nachricht mit R wenn er Spielen möchte. \\
\hline

\begin{lstlisting} 
R
\end{lstlisting} &
Ready - Ein Client schickt R wenn er ein W von einem Server erhält und sich im Bereitschaftsmodus befindet. \\
\hline

\begin{lstlisting} 
C<1 digit number>
\end{lstlisting} &
Connected - Ein Server schickt einem Client diese Nachricht wenn er sein R Packet erhalten hat und ihn als Spieler registriert hat. Die einstellige Zahl welche mitgeschickt wird, ist der Kanal, welcher dem Spieler zugewiesen wurde. \\
\hline

\begin{lstlisting} 
L<1 digit number>
\end{lstlisting} &
Lifes - Der Server schickt diese Nachricht an einen Clienten um ihm mitzuteilen wieviel leben er Anzeigen soll. Ein Client interpretiert die erste L Nachricht als Spielstart und beginnt P Nachrichten zu schicken. \\
\hline


\begin{lstlisting} 
P<3 digit Number>
\end{lstlisting} &
Position - Ein Client schickt periodisch diese Nachrichten, sobald das Spiel, läuft um dem Server die gewünschte Position des Schlägers mitzuteilen. \\
\hline

\end{longtable}

Ein Spiel würde folgendermaßen ablaufen. Der Server wird eingeschaltet und schickt W nachrichten um Clienten auf sich aufmerksam zu machen. Ein Client wird per Knopfdruck in den Bereitschaftsmodus versetzt, beantwortet die W Nachricht mit einer R Nachricht und erhält eine C Nachricht mit seinem Kanal. Ein zweiter Client tut das selbe und erhält ebenfalls einen Kanal. Nun hat der Server 2 Spieler zur verfügung und Startet einen Countdown. Am Ende dieses Countdowns schickt er jedem Clienten eine L Nachricht mit der Initialmenge Leben. Die Clienten wissen dann, dass das Spiel begonnen hat und schicken P Nachrichten.

\section*{Steuerung}
